# Solucionario - Funciones string

## Ejercicios de laboratorio

## Eliminamos la tabla:
codigo sql:

```sql
drop table libros;
```
## Creamos la tabla:
codigo sql:

```sql
create table libros(
    codigo number(5),
    titulo varchar2(40) not null,
    autor varchar2(20) default 'Desconocido',
    editorial varchar2(20),
    precio number(6,2),
    cantidad number(3)
);

```
## Ingresamos algunos registros:
codigo sql:

```sql
insert into libros
values(1,'El aleph','Borges','Emece',25,100);

insert into libros
values(2,'Java en 10 minutos','Mario Molina','Siglo XXI',50.40,100);

insert into libros
values(3,'Alicia en el pais de las maravillas','Lewis Carroll','Emece',15.50,200);

insert into libros
values(4,'El pais de las hadas',default,'Emece',25.50,150);

```
## Mostramos sólo los 12 primeros caracteres de los títulos de los libros y sus autores, empleando la función "substr":
codigo sql:

```sql
select substr(titulo,1,12) as titulo
from libros;

```
## Mostramos sólo los 20 primeros caracteres de los títulos de los libros y rellenando los espacios restantes con "*", empleando la función "rpad":
codigo sql:

```sql
select rpad(titulo,20,'*') as titulo
from libros;

```
## Mostramos los títulos de los libros empleando la función "initcap":
codigo sql:

```sql
select initcap(titulo) as titulo
from libros;

```
## Mostramos los títulos de los libros y sus autores en mayúsculas:
codigo sql:

```sql
select titulo,upper(autor) as autor
from libros;

```
## Concatenamos título y autor empleando "concat":
codigo sql:

```sql
select concat(titulo, autor)
from libros;

```
## Mostramos el título y el precio de todos los libros concatenando el signo "$" a los precios:
codigo sql:

```sql
select titulo,concat('$ ',precio) as precio
from libros;

```
## Recuperamos el título y editorial de "libros" reemplazando "Emece" por "Sudamericana":
codigo sql:

```sql
select titulo,replace(editorial,'Emece','Sudamericana')
from libros;

```
